點名劉亦菲、李連杰、吳亦凡 內地網警：不准有雙重國籍

內地不允許公民擁有雙重國籍，但不少藝人「側側膊」，取得外國國籍後還在使用中國護照，黑龍江鶴崗市網警今日在短片平台上載一條「教育」短片，以劉亦菲、吳亦凡及李連杰做例子，強調「中國不承認雙國籍，放棄(中國籍)即禁止使用中國護照。對於違反規定沒註銷護照的，大使館將註銷他們的證件，嚴重者拒絕入境」，呼籲「堅持一人一國籍」，又指「不強制或違背本人意願選擇國籍」。

有內地網媒隨即「起底」，指劉亦菲是湖北武漢人，後來隨母親去美國並取得美國國籍；吳亦凡出生於廣東廣州，10歲隨母親移民加拿大溫哥華，取得加拿大國籍。李連杰則是北京人，2009年，有外媒指他已入籍新加坡並在當地置產。

報道直言，隨著國家發展，目前已經加強管控雙重國籍的外籍華人，凡不註銷中國護照的外籍華人，都無法進入中國，「網友對此也是十分支持，相信李連杰、劉亦菲、吳亦凡等擁有海外國籍的華人明星一定會給大家做出好的表率」。

大灣區要鎖國了準備

GG

128 維園見

擁有雙重國籍的都是間諜 都是漢奸

又話唔比李生做中國人
咁易原諒佢

維尼全家好似都有加拿大綠卡